\documentclass[crop,tikz]{standalone}
\usepackage{tikz}
\input{../../../templates/common.tex}
\usepackage{ifthen}
\usetikzlibrary{fit, arrows, shapes.arrows, positioning, calc}
\makeatletter
\tikzset{
  >=stealth',
}

\begin{document}
  \foreach \n in {1,...,7} {
    \def\height{7}
    \def\width{12}
    \def\padding{2}
    \begin{tikzpicture}[
      base/.style = {draw=black, minimum width=1.5cm, minimum height=1.5cm, rectangle, align=center},
      container/.style = {base, draw=none, minimum width=0.5cm, minimum height=0.5cm, node distance=0cm and 0cm},
      node distance = 0.2 and 1,
      ->, thick,
    ]

      \draw [draw=none, fill=gray!10](0,0) rectangle (\width,\height);
      
      % Bild 1: Pod mit IP-Adresse
      \ifthenelse{\n > 0}{
        \node[base] at (\padding, \padding) (pod_1){\Huge{\faCubes} \\ 10.10.10.1};
        \node[base, draw=none, above=1 of pod_1] (load_balancer_empty) {};
      }{}
      
      % Bild 2: alter Pod durchgestrichen, neuer Pod mit neuer IP-Adresse nebendran
      \ifthenelse{\n > 1}{
        \node[base, right=of pod_1] (pod_2){\Huge{\faCubes} \\ 10.10.10.2};
        \draw[red, thick, -] ($(pod_1.north west)+(-2pt,2pt)$) -- ($(pod_1.south east)+(2pt,-2pt)$);
        \draw[red, thick, -] ($(pod_1.north east)+(2pt,2pt)$) -- ($(pod_1.south west)+(-2pt,-2pt)$);
      }{}
      
      % Bild 3: Label hinzufügen
      \ifthenelse{\n > 2}{
        \node[below=of pod_1, align=center] {Label:\\ app=web};
        \node[below=of pod_2, align=center] {Label:\\ app=web};
      }{}
      
      % Bild 4: Service als Rechteck um alle Pods drum herum zeichnen
      \ifthenelse{\n = 4}{
        \node[base, draw=blue, fit=(load_balancer_empty) (pod_1) (pod_2)] (service) {};
        \node[align=center, draw=none, fill=none] at (\width/2, \height-0.7*\padding)(service_label) {Service};
      }{}
      
      % Bild 5: 2 weitere Pods in Service mit demselben Label
      \ifthenelse{\n > 4}{
        \node[base, right=of pod_2] (pod_3) {\Huge{\faCubes} \\ 10.10.10.3};
        \node[base, right=of pod_3] (pod_4) {\Huge{\faCubes} \\ 10.10.10.4};
        \node[align=center, draw=none, fill=none] at (\width/2, \height-0.7*\padding) {Service};
        \node[below=of pod_3, align=center] {Label:\\ app=web};
        \node[below=of pod_4, align=center] {Label:\\ app=web};
        \node[draw=blue, fit= (load_balancer_empty) (pod_1) (pod_2) (pod_3) (pod_4)] {};
      }{}
      
      % Bild 6: Load balancing anzeigen
      \ifthenelse{\n > 5}{
        \node[base, above=1 of pod_2] (load_balancer) {\Huge{\faBalanceScale}};
        \draw[->] (1, \height-0.5*\padding) -- (load_balancer);
        \draw[->] (load_balancer) -- (pod_2.north);
        \draw[->] (load_balancer) -- (pod_3.north);
        \draw[->] (load_balancer) -- (pod_4.north);
      }{}
      
      % Bild 7: DNS anzeigen
      \ifthenelse{\n > 6}{
        \node[draw=none, left=-0.1 of service_label] (dns) {\faGlobe};
        \node[draw=none, right=-0.1 of service_label] (dns_name) {$<$servicename$>$};
      }{}

    \end{tikzpicture}
  }
\end{document}

